[
{"title": "Na CPI, Nise Yamaguchi defende 'tratamento precoce' com informa\u00e7\u00f5es enganosas", "date": "1 de junho de 2021, 14h24", "quote_text": "Eu nunca tive encontros privados com o presidente Bolsonaro.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-nise-yamaguchi-defende-tratamento-precoce-com-informacoes-enganosas/"},
{"title": "Bolsonaro promete provas de fraude, mas apresenta alega\u00e7\u00f5es j\u00e1 desmentidas sobre as urnas eletr\u00f4nicas", "date": "29 de julho de 2021, 21h42", "quote_text": "E outros [ind\u00edcios de fraude] tamb\u00e9m de pessoas que, no dia das elei\u00e7\u00f5es, foram votar e o nome do seu candidato n\u00e3o apareceu na tela. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, as reclama\u00e7\u00f5es s\u00f3 tinham uma m\u00e3o: queriam votar no 17 e apareciam nulo ou automaticamente o 13. Quem queria votar no 13 n\u00e3o aparecia 17 e nem nulo.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/bolsonaro-promete-provas-de-fraude-mas-apresenta-alegacoes-ja-desmentidas-sobre-urnas-eletronicas/"},
{"title": "Ao defender 'tratamento precoce', Heinze falseia fatos e distorce dados na CPI da Covid-19", "date": "2 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "A segunda [quest\u00e3o sobre a cloroquina], senador Omar, foi no seu estado, em Manaus, num hospital que acho que leva o nome da sua m\u00e3e, onde tem 22 pessoas que faleceram em cima de uma superdosagem.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/ao-defender-tratamento-precoce-heinze-falseia-fatos-e-distorce-dados-na-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "No Roda Viva, Doria mente ao negar declara\u00e7\u00e3o de que policiais iam atirar para matar", "date": "24 de agosto de 2021, 15h07", "quote_text": "Eu n\u00e3o falei para atirar para matar. Eu disse que a pol\u00edcia de S\u00e3o Paulo agiria como tem agido: com efici\u00eancia no combate \u00e0 criminalidade.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-doria-mente-ao-negar-declaracao-de-que-policiais-iam-atirar-para-matar/"},
{"title": "No Roda Viva, Doria mente ao negar declara\u00e7\u00e3o de que policiais iam atirar para matar", "date": "24 de agosto de 2021, 15h07", "quote_text": "Os dados [de efic\u00e1cia da CoronaVac] n\u00e3o s\u00e3o meus nem do Butantan, s\u00e3o da Anvisa. N\u00f3s s\u00f3 reproduzimos as informa\u00e7\u00f5es que a Anvisa forneceu.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-doria-mente-ao-negar-declaracao-de-que-policiais-iam-atirar-para-matar/"},
{"title": "Em discurso no 7 de Setembro, Bolsonaro repete alega\u00e7\u00f5es falsas para atacar advers\u00e1rios e elei\u00e7\u00f5es", "date": "7 de setembro de 2021, 17h29", "quote_text": "As a\u00e7\u00f5es de alguns governadores e alguns prefeitos, que simplesmente ignoraram a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, em especial os incisos do artigo 5\u00ba da mesma, onde tolheram a liberdade de express\u00e3o, tolheram o direito de ir e vir, proibiram voc\u00eas de trabalhar e frequentar templos e igrejas para a sua ora\u00e7\u00e3o.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/em-discurso-no-7-de-setembro-bolsonaro-repete-alegacoes-falsas-para-atacar-adversarios-e-eleicoes/"},
{"title": "Fakhoury cita informa\u00e7\u00f5es falsas ao dizer na CPI da Covid-19 que vacinas s\u00e3o experimentais", "date": "30 de setembro de 2021, 19h03", "quote_text": "....elas [vacinas contra Covid-19] ainda hoje se encontram em est\u00e1gio experimental...", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/fakhoury-cita-informacoes-falsas-ao-dizer-na-cpi-da-covid-19-que-vacinas-sao-experimentais/"},
{"title": "Fakhoury cita informa\u00e7\u00f5es falsas ao dizer na CPI da Covid-19 que vacinas s\u00e3o experimentais", "date": "30 de setembro de 2021, 19h03", "quote_text": "...no email do Dr. Fauci, a maior sumidade americana, ele revelou que as m\u00e1scaras n\u00e3o t\u00eam essa efici\u00eancia. Elas s\u00e3o eficientes para quem est\u00e1 com Covid; para os outros, elas n\u00e3o t\u00eam efici\u00eancia de proteger do v\u00edrus.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/fakhoury-cita-informacoes-falsas-ao-dizer-na-cpi-da-covid-19-que-vacinas-sao-experimentais/"},
{"title": "Em entrevista ao podcast Podpah, Lula erra ao citar dados sobre fome e legado do PT na economia", "date": "3 de dezembro de 2021, 18h21", "quote_text": "Por que aqui no Brasil tem 19 milh\u00f5es de pessoas passando fome, quando n\u00f3s acabamos com a fome em 2012?", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-lula-entrevista-podcast-podpah/"},
{"title": "Ao atacar vacina chinesa, Bolsonaro distorce fatos e cita informa\u00e7\u00e3o falsa", "date": "21 de outubro de 2020, 19h44", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/ao-atacar-vacina-chinesa-bolsonaro-distorce-fatos-e-cita-informacao-falsa/"},
{"title": "As checagens do debate da TV Cultura com os candidatos \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo", "date": "12 de novembro de 2020, 19h00", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checagens-do-debate-da-tv-cultura-com-os-candidatos-prefeitura-de-sao-paulo/"},
{"title": "Na CPI, Teich desinforma ao se eximir de responsabilidade sobre cloroquina", "date": "5 de maio de 2021, 17h17", "quote_text": "Eu n\u00e3o participei disso [produ\u00e7\u00e3o de cloroquina]. Se aconteceu alguma coisa, foi fora do meu conhecimento. Ali eu tinha uma posi\u00e7\u00e3o muito clara em rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 sobre a cloroquina, mas a qualquer medicamento. N\u00e3o fui consultado [...] Do que eu vivi naquele per\u00edodo, a gente nem falava em cloroquina [...] Foi um assunto que n\u00e3o chegou a mim, a produ\u00e7\u00e3o da cloroquina", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-teich-desinforma-ao-se-eximir-de-responsabilidade-sobre-cloroquina/"},
{"title": "Wajngarten se defende na CPI da Covid com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacina e distanciamento", "date": "12 de maio de 2021, 13h20", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/wajngarten-se-defende-na-cpi-da-covid-com-informacoes-falsas-sobre-vacina-e-distanciamento/"},
{"title": "Na CPI da Covid-19, Elcio Franco contradiz a\u00e7\u00f5es do governo para compra de vacinas", "date": "9 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "A orienta\u00e7\u00e3o [de Bolsonaro e de Pazuello] era que n\u00f3s adquir\u00edssemos a maior quantidade de doses desde que garantida a seguran\u00e7a e efic\u00e1cia pela Anvisa.", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-da-covid-19-elcio-franco-contradiz-acoes-do-governo-para-compra-de-vacinas/"},
{"title": "Checamos o debate da Band com Paes e Crivella", "date": "19 de novembro de 2020, 14h30", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-debate-da-band-com-paes-e-crivella/"},
{"title": "Checamos o debate da Band com Paes e Crivella", "date": "19 de novembro de 2020, 14h30", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-debate-da-band-com-paes-e-crivella/"},
{"title": "Checamos o debate da Band com Covas e Boulos", "date": "19 de novembro de 2020, 14h37", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-debate-da-band-com-covas-e-boulos/"},
{"title": "Checamos o debate da Band com Covas e Boulos", "date": "19 de novembro de 2020, 14h37", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-debate-da-band-com-covas-e-boulos/"},
{"title": "Checamos o debate da Band com Covas e Boulos", "date": "19 de novembro de 2020, 14h37", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-debate-da-band-com-covas-e-boulos/"},
{"title": "Checamos as declara\u00e7\u00f5es de Covas e Boulos no Roda Viva", "date": "23 de novembro de 2020, 21h28", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-covas-e-boulos-no-roda-viva/"},
{"title": "Checamos o debate da TV Globo com Paes e Crivella", "date": "27 de novembro de 2020, 14h39", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-debate-da-globo-com-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Nunes Marques cita dados falsos e distorcidos ao defender igrejas abertas na pandemia", "date": "8 de abril de 2021, 19h46", "quote_text": "N\u00e3o \u00e9 nos cultos e nas missas que a pandemia ganha for\u00e7a.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/nunes-marques-cita-dados-falsos-e-distorcidos-ao-defender-igrejas-abertas-na-pandemia/"},
{"title": "Nunes Marques cita dados falsos e distorcidos ao defender igrejas abertas na pandemia", "date": "8 de abril de 2021, 19h46", "quote_text": "Sobre esses graves problemas de sa\u00fade mental, senhores ministros, tenho informa\u00e7\u00f5es de que o n\u00famero de suic\u00eddios no pa\u00eds est\u00e1 em n\u00edveis alt\u00edssimos.", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/nunes-marques-cita-dados-falsos-e-distorcidos-ao-defender-igrejas-abertas-na-pandemia/"},
{"title": "Nunes Marques cita dados falsos e distorcidos ao defender igrejas abertas na pandemia", "date": "8 de abril de 2021, 19h46", "quote_text": "Ali\u00e1s, a chanceler da Alemanha, Angela Merkel, que anteriormente planejava adotar plano de bloqueio, publicamente admitiu que isso era um erro e assumiu responsabilidade final pela reviravolta.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/nunes-marques-cita-dados-falsos-e-distorcidos-ao-defender-igrejas-abertas-na-pandemia/"},
{"title": "Queiroga cita dados falsos de vacina\u00e7\u00e3o e exagera ao dizer que Bolsonaro apoia imunizantes", "date": "6 de maio de 2021, 15h16", "quote_text": "Mais de 77 milh\u00f5es de doses de vacinas j\u00e1 foram distribu\u00eddas para secretarias estaduais e municipais.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/queiroga-cita-dados-falsos-de-vacinacao-e-exagera-ao-dizer-que-bolsonaro-apoia-imunizantes/"},
{"title": "Queiroga cita dados falsos de vacina\u00e7\u00e3o e exagera ao dizer que Bolsonaro apoia imunizantes", "date": "6 de maio de 2021, 15h16", "quote_text": "No m\u00eas de abril, houve dias que ultrapassamos a meta de 1,8 milh\u00e3o de indiv\u00edduos vacinados.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/queiroga-cita-dados-falsos-de-vacinacao-e-exagera-ao-dizer-que-bolsonaro-apoia-imunizantes/"},
{"title": "Queiroga cita dados falsos de vacina\u00e7\u00e3o e exagera ao dizer que Bolsonaro apoia imunizantes", "date": "6 de maio de 2021, 15h16", "quote_text": "N\u00e3o tratei com o presidente acerca de protocolo [para Covid-19], acerca de medicamentos. N\u00e3o tive nenhuma conversa dessa natureza.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/queiroga-cita-dados-falsos-de-vacinacao-e-exagera-ao-dizer-que-bolsonaro-apoia-imunizantes/"},
{"title": "Queiroga cita dados falsos de vacina\u00e7\u00e3o e exagera ao dizer que Bolsonaro apoia imunizantes", "date": "6 de maio de 2021, 15h16", "quote_text": "Hoje estamos assistindo a uma queda do n\u00famero de casos [de Covid-19].", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/queiroga-cita-dados-falsos-de-vacinacao-e-exagera-ao-dizer-que-bolsonaro-apoia-imunizantes/"},
{"title": "De volta \u00e0 CPI, Queiroga distorce dados para defender Copa Am\u00e9rica e atua\u00e7\u00e3o do governo", "date": "8 de junho de 2021, 15h13", "quote_text": "Campeonato Brasileiro de futebol aconteceu com mais de cem partidas, dentro de um ambiente controlado, sem p\u00fablico nos est\u00e1dios, e houve apenas um caso positivo [de Covid-19]...", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/de-volta-cpi-queiroga-distorce-dados-para-defender-copa-america-e-atuacao-do-governo/"},
{"title": "De volta \u00e0 CPI, Queiroga distorce dados para defender Copa Am\u00e9rica e atua\u00e7\u00e3o do governo", "date": "8 de junho de 2021, 15h13", "quote_text": "O que coloca o Brasil em uma posi\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 entre os cinco pa\u00edses que mais doses de vacinas distribuiu com a sua popula\u00e7\u00e3o.", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/de-volta-cpi-queiroga-distorce-dados-para-defender-copa-america-e-atuacao-do-governo/"},
{"title": "De volta \u00e0 CPI, Queiroga distorce dados para defender Copa Am\u00e9rica e atua\u00e7\u00e3o do governo", "date": "8 de junho de 2021, 15h13", "quote_text": "O Brasil, no ranking mundial do Our World in Data, \u00e9 o terceiro pa\u00eds que mais aplicou a primeira dose de vacina. EUA, \u00cdndia e Brasil.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/de-volta-cpi-queiroga-distorce-dados-para-defender-copa-america-e-atuacao-do-governo/"},
{"title": "De volta \u00e0 CPI, Queiroga distorce dados para defender Copa Am\u00e9rica e atua\u00e7\u00e3o do governo", "date": "8 de junho de 2021, 15h13", "quote_text": "82% dos ind\u00edgenas tomaram a primeira dose e 71% dos ind\u00edgenas tomaram a segunda dose. Aqui me refiro aos ind\u00edgenas aldeados.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/de-volta-cpi-queiroga-distorce-dados-para-defender-copa-america-e-atuacao-do-governo/"},
{"title": "Na CPI, Ernesto Ara\u00fajo mente ao dizer que n\u00e3o provocou atritos com a China", "date": "18 de maio de 2021, 11h10", "quote_text": "Jamais provoquei nenhum atrito com a China.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-ernesto-araujo-mente-ao-dizer-que-nao-provocou-atritos-com-china/"},
{"title": "Na CPI, Ernesto Ara\u00fajo mente ao dizer que n\u00e3o provocou atritos com a China", "date": "18 de maio de 2021, 11h10", "quote_text": "O Brasil foi o primeiro pa\u00eds que recebeu vacinas exportadas pela \u00cdndia.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-ernesto-araujo-mente-ao-dizer-que-nao-provocou-atritos-com-china/"},
{"title": "Mayra Pinheiro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para defender cloroquina na CPI", "date": "25 de maio de 2021, 13h37", "quote_text": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nunca indicou tratamentos para a Covid-19. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou um documento juridicamente perfeito que \u00e9 a Nota Orientativa n\u00ba 9, que depois se transformou na Nota Orientativa n\u00ba 17, onde n\u00f3s estabelecemos doses seguras para que os m\u00e9dicos brasileiros, no exerc\u00edcio da sua autonomia, pudessem utilizar esses medicamentos com o consentimento dos seus pacientes e de acordo com o seu livre arb\u00edtrio.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mayra-pinheiro-usa-informacoes-falsas-para-defender-cloroquina-na-cpi/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "Eu n\u00e3o defendo imunidade de rebanho.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Na CPI, Hang falseia fatos sobre Covid-19, Sete de Setembro e empr\u00e9stimos do BNDES", "date": "29 de setembro de 2021, 13h21", "quote_text": "Eu estou falando que durante o governo do PT eu n\u00e3o peguei nenhum empr\u00e9stimo do BNDES. Comprei m\u00e1quinas atrav\u00e9s do Finame.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/luciano-hang-depoimento-cpi-covid/"},
{"title": "Citados em relat\u00f3rio da CPI da Covid-19 deram ao menos 85 declara\u00e7\u00f5es enganosas \u00e0 comiss\u00e3o", "date": "20 de outubro de 2021, 16h23", "quote_text": "Em momento algum, o presidente da Rep\u00fablica me orientou, ou me encaminhou, ou me deu ordem para fazer nada diferente do que eu j\u00e1 estava fazendo \u2013 nada, absolutamente nada. -", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/citados-em-relatorio-da-cpi-da-covid-19-deram-ao-menos-85-declaracoes-enganosas-a-comissao/"},
{"title": "Na CPI, Nise Yamaguchi defende 'tratamento precoce' com informa\u00e7\u00f5es enganosas", "date": "1 de junho de 2021, 14h24", "quote_text": "Agora, a quest\u00e3o da efici\u00eancia desses medicamentos [do 'tratamento precoce']... Por exemplo, no Amap\u00e1, n\u00f3s temos um dos menores \u00edndices do mundo de mortalidade. Exatamente eles utilizam essas medidas conjuntas.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-nise-yamaguchi-defende-tratamento-precoce-com-informacoes-enganosas/"},
{"title": "Na CPI, Nise Yamaguchi defende 'tratamento precoce' com informa\u00e7\u00f5es enganosas", "date": "1 de junho de 2021, 14h24", "quote_text": "Esse dado [de que 84% das pessoas que foram parar nos hospitais estavam em isolamento] foi dado pelo governador de Nova York. Eles fizeram um estudo mostrando que os pacientes vinham de casa e que o lockdown somente n\u00e3o resolveria o problema.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-nise-yamaguchi-defende-tratamento-precoce-com-informacoes-enganosas/"},
{"title": "Na CPI, Nise Yamaguchi defende 'tratamento precoce' com informa\u00e7\u00f5es enganosas", "date": "1 de junho de 2021, 14h24", "quote_text": "Aqui, n\u00f3s temos o M\u00e9xico [que recomenda hoje o uso da hidroxicloroquina]...", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-nise-yamaguchi-defende-tratamento-precoce-com-informacoes-enganosas/"},
{"title": "Na CPI, Nise Yamaguchi defende 'tratamento precoce' com informa\u00e7\u00f5es enganosas", "date": "1 de junho de 2021, 14h24", "quote_text": "E, certamente, a quest\u00e3o das estat\u00edsticas que os estudos t\u00eam demonstrado de benef\u00edcios do tratamento precoce, nos diversos estudos j\u00e1 aqui bem caracterizados, inclusive nas metan\u00e1lises, faz com que, ao se utilizar esses medicamentos, a gente tenha uma diminui\u00e7\u00e3o significativa do n\u00famero de mortos e do n\u00famero de pacientes graves.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-nise-yamaguchi-defende-tratamento-precoce-com-informacoes-enganosas/"},
{"title": "Na CPI, Nise Yamaguchi defende 'tratamento precoce' com informa\u00e7\u00f5es enganosas", "date": "1 de junho de 2021, 14h24", "quote_text": "Houve um an\u00fancio inclusive das universidades europeias de que n\u00f3s ter\u00edamos milh\u00f5es de mortes at\u00e9 abril do ano passado.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-nise-yamaguchi-defende-tratamento-precoce-com-informacoes-enganosas/"},
{"title": "Na CPI, Nise Yamaguchi defende 'tratamento precoce' com informa\u00e7\u00f5es enganosas", "date": "1 de junho de 2021, 14h24", "quote_text": "Eu fiz parte da cria\u00e7\u00e3o do comit\u00ea de crise [da gripe H1N1].", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-nise-yamaguchi-defende-tratamento-precoce-com-informacoes-enganosas/"},
{"title": "Na CPI, Nise Yamaguchi defende 'tratamento precoce' com informa\u00e7\u00f5es enganosas", "date": "1 de junho de 2021, 14h24", "quote_text": "Ent\u00e3o, a gente tem realmente uma efic\u00e1cia comprovada [da hidroxicloroquina], atrav\u00e9s da Henry Ford Foundation", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-nise-yamaguchi-defende-tratamento-precoce-com-informacoes-enganosas/"},
{"title": "Na CPI, Nise Yamaguchi defende 'tratamento precoce' com informa\u00e7\u00f5es enganosas", "date": "1 de junho de 2021, 14h24", "quote_text": "...temos a Venezuela [que recomenda o uso da hidroxicloroquina contra Covid-19]", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-nise-yamaguchi-defende-tratamento-precoce-com-informacoes-enganosas/"},
{"title": "Bolsonaro promete provas de fraude, mas apresenta alega\u00e7\u00f5es j\u00e1 desmentidas sobre as urnas eletr\u00f4nicas", "date": "29 de julho de 2021, 21h42", "quote_text": "Com 0,39% das urnas apuradas [nas elei\u00e7\u00f5es municipais de S\u00e3o Paulo], o sistema travou. Da\u00ed, n\u00f3s pegamos do primeiro ao oitavo candidato mais votado. Olha, 0,39%. (...). Quando o sistema voltou a funcionar l\u00e1 na frente, j\u00e1 com quase 100% [do resultado eleitoral] apurado, a ordem dos candidatos permaneceu exatamente a mesma.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/bolsonaro-promete-provas-de-fraude-mas-apresenta-alegacoes-ja-desmentidas-sobre-urnas-eletronicas/"},
{"title": "Ao defender 'tratamento precoce', Heinze falseia fatos e distorce dados na CPI da Covid-19", "date": "2 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "Sabe qual \u00e9 a letalidade, hoje, no Estado do Amap\u00e1? \u00c9 de 1,5. Sabe qual \u00e9 a letalidade no Amazonas? \u00c9 de 3,4. Em S\u00e3o Paulo, \u00e9 de 3,4. A do Rio de Janeiro \u2013 pasmem! \u2013 \u00e9 de 5,9. \u00c9 de 1,4... E [no estado do Amap\u00e1] adotam esse procedimento [\"tratamento precoce\"]. Adotam esse procedimento!", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/ao-defender-tratamento-precoce-heinze-falseia-fatos-e-distorce-dados-na-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Ao defender 'tratamento precoce', Heinze falseia fatos e distorce dados na CPI da Covid-19", "date": "2 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "Aqui est\u00e1, para quem quiser ver, a retrata\u00e7\u00e3o da revista Lancet nesse processo. Ent\u00e3o, nesse sentido, s\u00e3o casos grav\u00edssimos e isso acaba tirando fora do processo um produto s\u00e9rio [cloroquina].", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/ao-defender-tratamento-precoce-heinze-falseia-fatos-e-distorce-dados-na-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Ao defender 'tratamento precoce', Heinze falseia fatos e distorce dados na CPI da Covid-19", "date": "2 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "A Pfizer j\u00e1 est\u00e1 registrando um produto para substituir a cloroquina.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/ao-defender-tratamento-precoce-heinze-falseia-fatos-e-distorce-dados-na-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Ao defender 'tratamento precoce', Heinze falseia fatos e distorce dados na CPI da Covid-19", "date": "2 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "Algum colega falou que n\u00e3o tinha recomenda\u00e7\u00e3o para v\u00edrus. Est\u00e1 aqui. Chikungunya \u00e9 um v\u00edrus. Trata com o qu\u00ea? Cloroquina.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/ao-defender-tratamento-precoce-heinze-falseia-fatos-e-distorce-dados-na-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "No Roda Viva, Doria mente ao negar declara\u00e7\u00e3o de que policiais iam atirar para matar", "date": "24 de agosto de 2021, 15h07", "quote_text": "S\u00e3o Paulo foi o primeiro estado que (...) tomou a decis\u00e3o de voltar \u00e0s aulas.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-doria-mente-ao-negar-declaracao-de-que-policiais-iam-atirar-para-matar/"},
{"title": "No Roda Viva, Doria mente ao negar declara\u00e7\u00e3o de que policiais iam atirar para matar", "date": "24 de agosto de 2021, 15h07", "quote_text": "[S\u00e3o Paulo] foi o primeiro estado a tornar obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scara.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-doria-mente-ao-negar-declaracao-de-que-policiais-iam-atirar-para-matar/"},
{"title": "No Roda Viva, Doria mente ao negar declara\u00e7\u00e3o de que policiais iam atirar para matar", "date": "24 de agosto de 2021, 15h07", "quote_text": "S\u00e3o Paulo \u00e9 o estado que mais vacina, percentualmente e numericamente tamb\u00e9m.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-doria-mente-ao-negar-declaracao-de-que-policiais-iam-atirar-para-matar/"},
{"title": "Em discurso no 7 de Setembro, Bolsonaro repete alega\u00e7\u00f5es falsas para atacar advers\u00e1rios e elei\u00e7\u00f5es", "date": "7 de setembro de 2021, 17h29", "quote_text": "N\u00f3s queremos umas elei\u00e7\u00f5es limpas, democr\u00e1ticas, com voto audit\u00e1vel e contagem p\u00fablica dos votos.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/em-discurso-no-7-de-setembro-bolsonaro-repete-alegacoes-falsas-para-atacar-adversarios-e-eleicoes/"},
{"title": "Em discurso no 7 de Setembro, Bolsonaro repete alega\u00e7\u00f5es falsas para atacar advers\u00e1rios e elei\u00e7\u00f5es", "date": "7 de setembro de 2021, 17h29", "quote_text": "N\u00e3o podemos admitir um sistema eleitoral que n\u00e3o oferece qualquer seguran\u00e7a por ocasi\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/em-discurso-no-7-de-setembro-bolsonaro-repete-alegacoes-falsas-para-atacar-adversarios-e-eleicoes/"},
{"title": "Em discurso no 7 de Setembro, Bolsonaro repete alega\u00e7\u00f5es falsas para atacar advers\u00e1rios e elei\u00e7\u00f5es", "date": "7 de setembro de 2021, 17h29", "quote_text": "Como agora h\u00e1 pouco interceptou um cidad\u00e3o americano para ser inquirido sobre atos antidemocr\u00e1ticos.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/em-discurso-no-7-de-setembro-bolsonaro-repete-alegacoes-falsas-para-atacar-adversarios-e-eleicoes/"},
{"title": "Em discurso no 7 de Setembro, Bolsonaro repete alega\u00e7\u00f5es falsas para atacar advers\u00e1rios e elei\u00e7\u00f5es", "date": "7 de setembro de 2021, 17h29", "quote_text": "Sofremos consequ\u00eancias de falta d\u2019\u00e1gua. Sofremos consequ\u00eancias de geadas pelo Brasil.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/em-discurso-no-7-de-setembro-bolsonaro-repete-alegacoes-falsas-para-atacar-adversarios-e-eleicoes/"},
{"title": "Em entrevista ao podcast Podpah, Lula erra ao citar dados sobre fome e legado do PT na economia", "date": "3 de dezembro de 2021, 18h21", "quote_text": "Eu fui o \u00fanico presidente do Brasil que fui convidado para participar de todas as reuni\u00f5es do G8", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-lula-entrevista-podcast-podpah/"},
{"title": "Em entrevista ao podcast Podpah, Lula erra ao citar dados sobre fome e legado do PT na economia", "date": "3 de dezembro de 2021, 18h21", "quote_text": "Em 2014, quando a Dilma deixou o governo, o desemprego estava 4,7%.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-lula-entrevista-podcast-podpah/"},
{"title": "Em entrevista ao podcast Podpah, Lula erra ao citar dados sobre fome e legado do PT na economia", "date": "3 de dezembro de 2021, 18h21", "quote_text": "Porque no nosso governo [a gasolina] n\u00e3o aumentava.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-lula-entrevista-podcast-podpah/"},
{"title": "As checagens do debate da TV Cultura com os candidatos \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo", "date": "12 de novembro de 2020, 19h00", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checagens-do-debate-da-tv-cultura-com-os-candidatos-prefeitura-de-sao-paulo/"},
{"title": "As checagens do debate da TV Cultura com os candidatos \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo", "date": "12 de novembro de 2020, 19h00", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checagens-do-debate-da-tv-cultura-com-os-candidatos-prefeitura-de-sao-paulo/"},
{"title": "Na CPI, Teich desinforma ao se eximir de responsabilidade sobre cloroquina", "date": "5 de maio de 2021, 17h17", "quote_text": "Em momento algum [da minha gest\u00e3o] a informa\u00e7\u00e3o [sobre a pandemia] deixou de existir.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-teich-desinforma-ao-se-eximir-de-responsabilidade-sobre-cloroquina/"},
{"title": "Na CPI, Teich desinforma ao se eximir de responsabilidade sobre cloroquina", "date": "5 de maio de 2021, 17h17", "quote_text": "N\u00e3o, recebi ordem direta [do Bolsonaro] para liberar cloroquina.", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-teich-desinforma-ao-se-eximir-de-responsabilidade-sobre-cloroquina/"},
{"title": "Wajngarten se defende na CPI da Covid com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacina e distanciamento", "date": "12 de maio de 2021, 13h20", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/wajngarten-se-defende-na-cpi-da-covid-com-informacoes-falsas-sobre-vacina-e-distanciamento/"},
{"title": "Wajngarten se defende na CPI da Covid com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacina e distanciamento", "date": "12 de maio de 2021, 13h20", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/wajngarten-se-defende-na-cpi-da-covid-com-informacoes-falsas-sobre-vacina-e-distanciamento/"},
{"title": "Wajngarten se defende na CPI da Covid com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacina e distanciamento", "date": "12 de maio de 2021, 13h20", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/wajngarten-se-defende-na-cpi-da-covid-com-informacoes-falsas-sobre-vacina-e-distanciamento/"},
{"title": "Wajngarten se defende na CPI da Covid com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacina e distanciamento", "date": "12 de maio de 2021, 13h20", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/wajngarten-se-defende-na-cpi-da-covid-com-informacoes-falsas-sobre-vacina-e-distanciamento/"},
{"title": "Wajngarten se defende na CPI da Covid com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacina e distanciamento", "date": "12 de maio de 2021, 13h20", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/wajngarten-se-defende-na-cpi-da-covid-com-informacoes-falsas-sobre-vacina-e-distanciamento/"},
{"title": "Wajngarten se defende na CPI da Covid com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacina e distanciamento", "date": "12 de maio de 2021, 13h20", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/wajngarten-se-defende-na-cpi-da-covid-com-informacoes-falsas-sobre-vacina-e-distanciamento/"},
{"title": "Checamos o que disse Lula em discurso ap\u00f3s decis\u00e3o que anulou suas condena\u00e7\u00f5es", "date": "10 de mar\u00e7o de 2021, 15h52", "quote_text": "Voc\u00eas nunca ouviram da minha boca falar em privatiza\u00e7\u00e3o.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-apos-decisao-que-anulou-suas-condenacoes/"},
{"title": "Mandetta falseia fatos sobre a sua gest\u00e3o na Sa\u00fade em depoimento \u00e0 CPI da Covid-19", "date": "4 de maio de 2021, 18h10", "quote_text": "E todos os 15 mil [respiradores encomendados na China] foram entregues", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mandetta-falseia-fatos-sobre-sua-gestao-na-saude-em-depoimento-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "Em momento algum, o Presidente da Rep\u00fablica me orientou, ou me encaminhou, ou me deu ordem para fazer nada diferente do que eu j\u00e1 estava fazendo \u2013 nada, absolutamente nada.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "A\u00e7\u00f5es do governo sobre 'tratamento precoce' e transpar\u00eancia contradizem Pazuello na CPI", "date": "20 de maio de 2021, 13h29", "quote_text": "Ele [hacker] pegou esse diagn\u00f3stico, botou, alterou, com dados l\u00e1 dentro, e colocou na rede p\u00fablica [o aplicativo TrateCov].", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/acoes-do-governo-sobre-tratamento-precoce-e-transparencia-contradizem-pazuello-na-cpi/"},
{"title": "Na CPI da Covid-19, Elcio Franco contradiz a\u00e7\u00f5es do governo para compra de vacinas", "date": "9 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "Hoje o Brasil figura entre os pa\u00edses que mais imunizaram no mundo.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-da-covid-19-elcio-franco-contradiz-acoes-do-governo-para-compra-de-vacinas/"},
{"title": "Na CPI da Covid-19, Elcio Franco contradiz a\u00e7\u00f5es do governo para compra de vacinas", "date": "9 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "Foram disponibilizados 24,5 bilh\u00f5es de reais que garantiram 562 milh\u00f5es de doses de vacinas at\u00e9 mar\u00e7o de 2021.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-da-covid-19-elcio-franco-contradiz-acoes-do-governo-para-compra-de-vacinas/"},
{"title": "Na CPI da Covid-19, Elcio Franco contradiz a\u00e7\u00f5es do governo para compra de vacinas", "date": "9 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "Distribu\u00edmos 17.888 ventiladores pulmonares...", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-da-covid-19-elcio-franco-contradiz-acoes-do-governo-para-compra-de-vacinas/"},
{"title": "Em reuni\u00e3o ministerial, Bolsonaro falseia dado de desemprego e se contradiz sobre interfer\u00eancia no governo", "date": "22 de maio de 2020, 21h46", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/em-reuniao-ministerial-bolsonaro-falseia-dado-de-desemprego-e-se-contradiz-sobre-interferencia-no-governo/"},
{"title": "Checamos as declara\u00e7\u00f5es de Covas e Boulos no Roda Viva", "date": "23 de novembro de 2020, 21h28", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-covas-e-boulos-no-roda-viva/"},
{"title": "Checamos as declara\u00e7\u00f5es de Covas e Boulos no Roda Viva", "date": "23 de novembro de 2020, 21h28", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-covas-e-boulos-no-roda-viva/"},
{"title": "Checamos o debate da TV Globo com Paes e Crivella", "date": "27 de novembro de 2020, 14h39", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-debate-da-globo-com-paes-e-crivella/"},
{"title": "Checamos o debate da TV Globo com Paes e Crivella", "date": "27 de novembro de 2020, 14h39", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-debate-da-globo-com-paes-e-crivella/"},
{"title": "Checamos o debate da TV Globo com Paes e Crivella", "date": "27 de novembro de 2020, 14h39", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-debate-da-globo-com-paes-e-crivella/"},
{"title": "Checamos o debate da TV Globo com Paes e Crivella", "date": "27 de novembro de 2020, 14h39", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-debate-da-globo-com-paes-e-crivella/"},
{"title": "Checamos o debate da TV Globo com Paes e Crivella", "date": "27 de novembro de 2020, 14h39", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-debate-da-globo-com-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Nunes Marques cita dados falsos e distorcidos ao defender igrejas abertas na pandemia", "date": "8 de abril de 2021, 19h46", "quote_text": "\u00c9 importante mencionar que, na Europa, vive-se fase aguda da pandemia. Mesmo assim, nesta P\u00e1scoa, na Alemanha, no Reino Unido e na Holanda, os templos permaneceram abertos e a celebra\u00e7\u00e3o de cultos foi permitida, contanto com p\u00fablico reduzido e a utiliza\u00e7\u00e3o de algumas medidas de preven\u00e7\u00e3o, como uso de m\u00e1scaras e distanciamento social.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/nunes-marques-cita-dados-falsos-e-distorcidos-ao-defender-igrejas-abertas-na-pandemia/"},
{"title": "Queiroga cita dados falsos de vacina\u00e7\u00e3o e exagera ao dizer que Bolsonaro apoia imunizantes", "date": "6 de maio de 2021, 15h16", "quote_text": "O presidente tem apoiado a campanha de vacina\u00e7\u00e3o.", "status": "EXAGERADO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/queiroga-cita-dados-falsos-de-vacinacao-e-exagera-ao-dizer-que-bolsonaro-apoia-imunizantes/"},
{"title": "Queiroga cita dados falsos de vacina\u00e7\u00e3o e exagera ao dizer que Bolsonaro apoia imunizantes", "date": "6 de maio de 2021, 15h16", "quote_text": "(...) o que faz do Brasil o quinto pa\u00eds que mais distribui doses de vacinas.", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/queiroga-cita-dados-falsos-de-vacinacao-e-exagera-ao-dizer-que-bolsonaro-apoia-imunizantes/"},
{"title": "Queiroga cita dados falsos de vacina\u00e7\u00e3o e exagera ao dizer que Bolsonaro apoia imunizantes", "date": "6 de maio de 2021, 15h16", "quote_text": "Eu n\u00e3o autorizei distribui\u00e7\u00e3o de cloroquina na minha gest\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho conhecimento que esteja havendo distribui\u00e7\u00e3o [cloroquina].", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/queiroga-cita-dados-falsos-de-vacinacao-e-exagera-ao-dizer-que-bolsonaro-apoia-imunizantes/"},
{"title": "Queiroga cita dados falsos de vacina\u00e7\u00e3o e exagera ao dizer que Bolsonaro apoia imunizantes", "date": "6 de maio de 2021, 15h16", "quote_text": "85% da popula\u00e7\u00e3o quer receber a vacina, mostra uma pesquisa.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/queiroga-cita-dados-falsos-de-vacinacao-e-exagera-ao-dizer-que-bolsonaro-apoia-imunizantes/"},
{"title": "Queiroga cita dados falsos de vacina\u00e7\u00e3o e exagera ao dizer que Bolsonaro apoia imunizantes", "date": "6 de maio de 2021, 15h16", "quote_text": "Temos 17,1% da popula\u00e7\u00e3o [do grupo priorit\u00e1rio no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es] com as duas doses.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/queiroga-cita-dados-falsos-de-vacinacao-e-exagera-ao-dizer-que-bolsonaro-apoia-imunizantes/"},
{"title": "Na CPI, Ernesto Ara\u00fajo mente ao dizer que n\u00e3o provocou atritos com a China", "date": "18 de maio de 2021, 11h10", "quote_text": "A OMS, em certo momento, disse que o v\u00edrus n\u00e3o era transmiss\u00edvel entre humanos. Isso est\u00e1 documentado, se me permite citar algumas datas, em 23 de janeiro. Depois, em 4 de fevereiro, a OMS disse: \"Sim, \u00e9 transmiss\u00edvel entre humanos\".", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-ernesto-araujo-mente-ao-dizer-que-nao-provocou-atritos-com-china/"},
{"title": "Na CPI, Ernesto Ara\u00fajo mente ao dizer que n\u00e3o provocou atritos com a China", "date": "18 de maio de 2021, 11h10", "quote_text": "Outro \u00edndice dos bons resultados encontra-se na balan\u00e7a comercial, onde atingimos, em 2019, o saldo de US$35 bilh\u00f5es e, em 2020, o saldo recorde de US$50 bilh\u00f5es.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-ernesto-araujo-mente-ao-dizer-que-nao-provocou-atritos-com-china/"},
{"title": "Na CPI, Ernesto Ara\u00fajo mente ao dizer que n\u00e3o provocou atritos com a China", "date": "18 de maio de 2021, 11h10", "quote_text": "Eu sou a favor de m\u00e1scara.", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-ernesto-araujo-mente-ao-dizer-que-nao-provocou-atritos-com-china/"},
{"title": "Na CPI, Ernesto Ara\u00fajo mente ao dizer que n\u00e3o provocou atritos com a China", "date": "18 de maio de 2021, 11h10", "quote_text": "Os EUA adotaram uma posi\u00e7\u00e3o desde o come\u00e7o de proibi\u00e7\u00e3o total de exporta\u00e7\u00e3o de vacinas para qualquer pa\u00eds.", "status": "EXAGERADO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-ernesto-araujo-mente-ao-dizer-que-nao-provocou-atritos-com-china/"},
{"title": "Na CPI, Ernesto Ara\u00fajo mente ao dizer que n\u00e3o provocou atritos com a China", "date": "18 de maio de 2021, 11h10", "quote_text": "Como eu procurei explicar, n\u00e3o temos nada contra o sistema multilateral.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-ernesto-araujo-mente-ao-dizer-que-nao-provocou-atritos-com-china/"},
{"title": "No Roda Viva, Moro distorce fatos ao comentar rela\u00e7\u00e3o de Bolsonaro com imprensa e Pol\u00edcia Federal", "date": "21 de janeiro de 2020, 17h57", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-moro-distorce-fatos-ao-comentar-relacao-de-bolsonaro-com-imprensa-e-policia-federal/"},
{"title": "Mayra Pinheiro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para defender cloroquina na CPI", "date": "25 de maio de 2021, 13h37", "quote_text": "O tratamento [com a hidroxicloroquina] \u00e9 no in\u00edcio da doen\u00e7a, na fase de replica\u00e7\u00e3o viral.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mayra-pinheiro-usa-informacoes-falsas-para-defender-cloroquina-na-cpi/"},
{"title": "Mayra Pinheiro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para defender cloroquina na CPI", "date": "25 de maio de 2021, 13h37", "quote_text": "N\u00f3s tivemos a publica\u00e7\u00e3o de um trabalho que foi originado de Manaus, onde 22 pacientes foram a \u00f3bito por doses t\u00f3xicas da cloroquina", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mayra-pinheiro-usa-informacoes-falsas-para-defender-cloroquina-na-cpi/"},
{"title": "Mayra Pinheiro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para defender cloroquina na CPI", "date": "25 de maio de 2021, 13h37", "quote_text": "E esse estudo de Manaus chama a aten\u00e7\u00e3o, porque ele s\u00f3 obteve parecer do Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa depois do estudo pronto.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mayra-pinheiro-usa-informacoes-falsas-para-defender-cloroquina-na-cpi/"},
{"title": "Mayra Pinheiro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para defender cloroquina na CPI", "date": "25 de maio de 2021, 13h37", "quote_text": "Ele n\u00e3o foi colocado no ar [o TrateCov]. Foi apresentada uma vers\u00e3o protot\u00edpica dele.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mayra-pinheiro-usa-informacoes-falsas-para-defender-cloroquina-na-cpi/"},
{"title": "Mayra Pinheiro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para defender cloroquina na CPI", "date": "25 de maio de 2021, 13h37", "quote_text": "Hoje, n\u00f3s j\u00e1 temos bastante evid\u00eancia mostrando a efic\u00e1cia da hidroxicloroquina, da ivermectina, da cloroquina, da colchicina.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mayra-pinheiro-usa-informacoes-falsas-para-defender-cloroquina-na-cpi/"},
{"title": "Mayra Pinheiro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para defender cloroquina na CPI", "date": "25 de maio de 2021, 13h37", "quote_text": "O que foi feito foi uma extra\u00e7\u00e3o indevida [de dados da plataforma TrateCov] na madrugada do dia 20, por um jornalista.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mayra-pinheiro-usa-informacoes-falsas-para-defender-cloroquina-na-cpi/"},
{"title": "Mayra Pinheiro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para defender cloroquina na CPI", "date": "25 de maio de 2021, 13h37", "quote_text": "A pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, que recomendou o lockdown, hoje diz que ele pode ser respons\u00e1vel pela fome e pela mis\u00e9ria.", "status": "EXAGERADO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mayra-pinheiro-usa-informacoes-falsas-para-defender-cloroquina-na-cpi/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "O presidente nosso n\u00e3o teve poder de decidir nada, ele n\u00e3o teve caneta na m\u00e3o.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "O Brasil \u00e9 recordista mundial de tempo sem aula presencial.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "Nenhum lockdown conseguiu controlar nada. O exemplo \u00e9 Araraquara, que est\u00e1 a\u00ed no terceiro lockdown e tem praticamente o mesmo n\u00famero de casos que Chapec\u00f3, que n\u00e3o fechou mais e tem a mesma popula\u00e7\u00e3o.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "[Rio Grande do Sul] \u00e9 um estado que, junto com S\u00e3o Paulo, se fossem pa\u00edses separados, estariam em terceiro lugar, no mundo, em mortes.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "N\u00e3o tem nenhum trabalho cient\u00edfico publicado mostrando que quarentena e isolamento funcionam.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "(...) quando surgiu a vacina do H1N1, que foi seis meses depois que terminou a pandemia.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "Olhe essa curva aqui do Amazonas. O Amazonas ficou seis meses praticamente sem v\u00edrus, sem epidemia.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Na CPI, Hang falseia fatos sobre Covid-19, Sete de Setembro e empr\u00e9stimos do BNDES", "date": "29 de setembro de 2021, 13h21", "quote_text": "Jamais eu iria for\u00e7ar meu funcion\u00e1rio a votar em algu\u00e9m.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/luciano-hang-depoimento-cpi-covid/"},
{"title": "Na CPI, Hang falseia fatos sobre Covid-19, Sete de Setembro e empr\u00e9stimos do BNDES", "date": "29 de setembro de 2021, 13h21", "quote_text": "[Sete de Setembro] \u2026 onde houve a maior manifesta\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Brasil.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/luciano-hang-depoimento-cpi-covid/"},
{"title": "Na CPI, Hang falseia fatos sobre Covid-19, Sete de Setembro e empr\u00e9stimos do BNDES", "date": "29 de setembro de 2021, 13h21", "quote_text": "Nunca neguei ou duvidei da doen\u00e7a [Covid-19].", "status": "EXAGERADO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/luciano-hang-depoimento-cpi-covid/"},
{"title": "Na CPI, Hang falseia fatos sobre Covid-19, Sete de Setembro e empr\u00e9stimos do BNDES", "date": "29 de setembro de 2021, 13h21", "quote_text": "Eu n\u00e3o sou e nunca fui contra a vacina.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/luciano-hang-depoimento-cpi-covid/"},
{"title": "Na CPI, Hang falseia fatos sobre Covid-19, Sete de Setembro e empr\u00e9stimos do BNDES", "date": "29 de setembro de 2021, 13h21", "quote_text": "Eu mandei 200 cilindros de oxig\u00eanio para Manaus", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/luciano-hang-depoimento-cpi-covid/"},
{"title": "Bolsonaro nega orienta\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia e distorce informa\u00e7\u00f5es para minimizar pandemia", "date": "24 de mar\u00e7o de 2020, 20h25", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/bolsonaro-nega-orientacoes-da-ciencia-e-distorce-informacoes-para-minimizar-pandemia/"},
{"title": "Citados em relat\u00f3rio da CPI da Covid-19 deram ao menos 85 declara\u00e7\u00f5es enganosas \u00e0 comiss\u00e3o", "date": "20 de outubro de 2021, 16h23", "quote_text": "Eu n\u00e3o recomendei o uso da cloroquina nenhuma vez - ", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/citados-em-relatorio-da-cpi-da-covid-19-deram-ao-menos-85-declaracoes-enganosas-a-comissao/"},
{"title": "Citados em relat\u00f3rio da CPI da Covid-19 deram ao menos 85 declara\u00e7\u00f5es enganosas \u00e0 comiss\u00e3o", "date": "20 de outubro de 2021, 16h23", "quote_text": "N\u00e3o tratei com o presidente acerca de protocolo [para Covid-19], acerca de medicamentos. N\u00e3o tive nenhuma conversa dessa natureza. - ", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/citados-em-relatorio-da-cpi-da-covid-19-deram-ao-menos-85-declaracoes-enganosas-a-comissao/"},
{"title": "Citados em relat\u00f3rio da CPI da Covid-19 deram ao menos 85 declara\u00e7\u00f5es enganosas \u00e0 comiss\u00e3o", "date": "20 de outubro de 2021, 16h23", "quote_text": "O presidente tem apoiado a campanha de vacina\u00e7\u00e3o. - ", "status": "EXAGERADO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/citados-em-relatorio-da-cpi-da-covid-19-deram-ao-menos-85-declaracoes-enganosas-a-comissao/"},
{"title": "Citados em relat\u00f3rio da CPI da Covid-19 deram ao menos 85 declara\u00e7\u00f5es enganosas \u00e0 comiss\u00e3o", "date": "20 de outubro de 2021, 16h23", "quote_text": "Ele n\u00e3o foi colocado no ar [o TrateCov]. Foi apresentada uma vers\u00e3o protot\u00edpica dele. . - ", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/citados-em-relatorio-da-cpi-da-covid-19-deram-ao-menos-85-declaracoes-enganosas-a-comissao/"},
{"title": "Citados em relat\u00f3rio da CPI da Covid-19 deram ao menos 85 declara\u00e7\u00f5es enganosas \u00e0 comiss\u00e3o", "date": "20 de outubro de 2021, 16h23", "quote_text": "Jamais provoquei nenhum atrito com a China - ", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/citados-em-relatorio-da-cpi-da-covid-19-deram-ao-menos-85-declaracoes-enganosas-a-comissao/"},
{"title": "Citados em relat\u00f3rio da CPI da Covid-19 deram ao menos 85 declara\u00e7\u00f5es enganosas \u00e0 comiss\u00e3o", "date": "20 de outubro de 2021, 16h23", "quote_text": "[A veicula\u00e7\u00e3o da campanha 'O Brasil n\u00e3o pode parar' foi] exatamente nesse per\u00edodo, era o m\u00eas de mar\u00e7o [de 2020], m\u00eas em que eu estava totalmente ausente da Secom, desde o come\u00e7o. -", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/citados-em-relatorio-da-cpi-da-covid-19-deram-ao-menos-85-declaracoes-enganosas-a-comissao/"},
{"title": "Citados em relat\u00f3rio da CPI da Covid-19 deram ao menos 85 declara\u00e7\u00f5es enganosas \u00e0 comiss\u00e3o", "date": "20 de outubro de 2021, 16h23", "quote_text": "E, certamente, a quest\u00e3o das estat\u00edsticas que os estudos t\u00eam demonstrado de benef\u00edcios do tratamento precoce, nos diversos estudos j\u00e1 aqui bem caracterizados, inclusive nas metan\u00e1lises, faz com que, ao se utilizar esses medicamentos, a gente tenha uma diminui\u00e7\u00e3o significativa do n\u00famero de mortos e do n\u00famero de pacientes graves - ", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/citados-em-relatorio-da-cpi-da-covid-19-deram-ao-menos-85-declaracoes-enganosas-a-comissao/"},
{"title": "Citados em relat\u00f3rio da CPI da Covid-19 deram ao menos 85 declara\u00e7\u00f5es enganosas \u00e0 comiss\u00e3o", "date": "20 de outubro de 2021, 16h23", "quote_text": "N\u00e3o tem nenhum trabalho cient\u00edfico publicado mostrando que quarentena e isolamento funcionam - ", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/citados-em-relatorio-da-cpi-da-covid-19-deram-ao-menos-85-declaracoes-enganosas-a-comissao/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "Bolsonaro promete provas de fraude, mas apresenta alega\u00e7\u00f5es j\u00e1 desmentidas sobre as urnas eletr\u00f4nicas", "date": "29 de julho de 2021, 21h42", "quote_text": "Voc\u00ea, em 4 horas de apura\u00e7\u00e3o [do segundo turno das elei\u00e7\u00f5es de 2014], 240 minutos [Dilma e A\u00e9cio se intercalaram na primeira posi\u00e7\u00e3o], 240 vezes voc\u00ea jogar uma moeda pra cima, hora da cara, hora d\u00e1 coroa, hora da cara, hora d\u00e1 coroa\u2026", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/bolsonaro-promete-provas-de-fraude-mas-apresenta-alegacoes-ja-desmentidas-sobre-urnas-eletronicas/"},
{"title": "Bolsonaro promete provas de fraude, mas apresenta alega\u00e7\u00f5es j\u00e1 desmentidas sobre as urnas eletr\u00f4nicas", "date": "29 de julho de 2021, 21h42", "quote_text": "Agora, quem n\u00e3o quer mudar o sistema \u00e9 porque tem certeza que o voto n\u00e3o audit\u00e1vel servir\u00e1 para eleger quem n\u00e3o tem voto", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/bolsonaro-promete-provas-de-fraude-mas-apresenta-alegacoes-ja-desmentidas-sobre-urnas-eletronicas/"},
{"title": "Bolsonaro promete provas de fraude, mas apresenta alega\u00e7\u00f5es j\u00e1 desmentidas sobre as urnas eletr\u00f4nicas", "date": "29 de julho de 2021, 21h42", "quote_text": "Mas a tecnologia da mesma [urna eletr\u00f4nica], a sua seguran\u00e7a, quase nada mudou de l\u00e1 [dos anos 1990] para c\u00e1.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/bolsonaro-promete-provas-de-fraude-mas-apresenta-alegacoes-ja-desmentidas-sobre-urnas-eletronicas/"},
{"title": "Ao defender 'tratamento precoce', Heinze falseia fatos e distorce dados na CPI da Covid-19", "date": "2 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "Um cientista brasileiro, m\u00e9dico de uma universidade na Calif\u00f3rnia, descobriu a cura do zika v\u00edrus com cloroquina. \u00c9 um v\u00edrus. \u00c9 um cientista brasileiro que est\u00e1 nos Estados Unidos.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/ao-defender-tratamento-precoce-heinze-falseia-fatos-e-distorce-dados-na-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Ao defender 'tratamento precoce', Heinze falseia fatos e distorce dados na CPI da Covid-19", "date": "2 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "Tivemos ensaios positivos de uso precoce da hidroxicloroquina, n\u00e3o apenas observacionais (...), como tamb\u00e9m de um estudo randomizado duplo cego, como o ensaio do pesquisador Boulware, com resultados que mostram benef\u00edcios da droga.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/ao-defender-tratamento-precoce-heinze-falseia-fatos-e-distorce-dados-na-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Ao defender 'tratamento precoce', Heinze falseia fatos e distorce dados na CPI da Covid-19", "date": "2 de junho de 2021, 17h06", "quote_text": "O Brasil hoje est\u00e1 na frente da Inglaterra em n\u00famero de vacinas aplicadas, \u00e9 o quarto pa\u00eds.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/ao-defender-tratamento-precoce-heinze-falseia-fatos-e-distorce-dados-na-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Em entrevista ao podcast Podpah, Lula erra ao citar dados sobre fome e legado do PT na economia", "date": "3 de dezembro de 2021, 18h21", "quote_text": "Eu tenho orgulho, porque veja: eu sou o \u00fanico presidente da hist\u00f3ria desse pa\u00eds que n\u00e3o tem diploma universit\u00e1rio.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-lula-entrevista-podcast-podpah/"},
{"title": "Em entrevista ao podcast Podpah, Lula erra ao citar dados sobre fome e legado do PT na economia", "date": "3 de dezembro de 2021, 18h21", "quote_text": "Quando eu estava no governo, o Brasil era a sexta economia do mundo.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-lula-entrevista-podcast-podpah/"},
{"title": "Em entrevista ao podcast Podpah, Lula erra ao citar dados sobre fome e legado do PT na economia", "date": "3 de dezembro de 2021, 18h21", "quote_text": "A mulher [no Brasil] s\u00f3 foi ter o seu primeiro voto em 1934 porque ganhou na Justi\u00e7a.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-lula-entrevista-podcast-podpah/"},
{"title": "As checagens do debate da TV Cultura com os candidatos \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo", "date": "12 de novembro de 2020, 19h00", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checagens-do-debate-da-tv-cultura-com-os-candidatos-prefeitura-de-sao-paulo/"},
{"title": "As checagens do debate da TV Cultura com os candidatos \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo", "date": "12 de novembro de 2020, 19h00", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checagens-do-debate-da-tv-cultura-com-os-candidatos-prefeitura-de-sao-paulo/"},
{"title": "As checagens do debate da TV Cultura com os candidatos \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo", "date": "12 de novembro de 2020, 19h00", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checagens-do-debate-da-tv-cultura-com-os-candidatos-prefeitura-de-sao-paulo/"},
{"title": "As checagens do debate da TV Cultura com os candidatos \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo", "date": "12 de novembro de 2020, 19h00", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checagens-do-debate-da-tv-cultura-com-os-candidatos-prefeitura-de-sao-paulo/"},
{"title": "As checagens do debate da TV Cultura com os candidatos \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo", "date": "12 de novembro de 2020, 19h00", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checagens-do-debate-da-tv-cultura-com-os-candidatos-prefeitura-de-sao-paulo/"},
{"title": "Na CPI, Teich desinforma ao se eximir de responsabilidade sobre cloroquina", "date": "5 de maio de 2021, 17h17", "quote_text": "No meu per\u00edodo, n\u00e3o tinha uma vacina ainda sendo comercializada, era ainda o come\u00e7o do processo da vacina", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-teich-desinforma-ao-se-eximir-de-responsabilidade-sobre-cloroquina/"},
{"title": "Na CPI, Teich desinforma ao se eximir de responsabilidade sobre cloroquina", "date": "5 de maio de 2021, 17h17", "quote_text": "Com ele, especificamente, n\u00e3o senhor [sobre reuni\u00e3o com Paulo Guedes]", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-teich-desinforma-ao-se-eximir-de-responsabilidade-sobre-cloroquina/"},
{"title": "Wajngarten se defende na CPI da Covid com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacina e distanciamento", "date": "12 de maio de 2021, 13h20", "quote_text": "Na primeira campanha, o apresentador Ot\u00e1vio Mesquita, j\u00e1 em fevereiro, j\u00e1 falava de distanciamento e j\u00e1 falava de \u00e1lcool [como medida de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19].", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/wajngarten-se-defende-na-cpi-da-covid-com-informacoes-falsas-sobre-vacina-e-distanciamento/"},
{"title": "Wajngarten se defende na CPI da Covid com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacina e distanciamento", "date": "12 de maio de 2021, 13h20", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/wajngarten-se-defende-na-cpi-da-covid-com-informacoes-falsas-sobre-vacina-e-distanciamento/"},
{"title": "Wajngarten se defende na CPI da Covid com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacina e distanciamento", "date": "12 de maio de 2021, 13h20", "quote_text": "Quando eu fui v\u00edtima da Covid, n\u00e3o se falava em ficar 7 dias, 14 dias. Eu fiquei 26 dias at\u00e9 ter o teste negativado.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/wajngarten-se-defende-na-cpi-da-covid-com-informacoes-falsas-sobre-vacina-e-distanciamento/"},
{"title": "Checamos o que disse Lula em discurso ap\u00f3s decis\u00e3o que anulou suas condena\u00e7\u00f5es", "date": "10 de mar\u00e7o de 2021, 15h52", "quote_text": "Em 2008, a ind\u00fastria automobil\u00edstica vendia 4 milh\u00f5es de carros, hoje, 13 anos depois, vende 2 milh\u00f5es.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-apos-decisao-que-anulou-suas-condenacoes/"},
{"title": "Checamos o que disse Lula em discurso ap\u00f3s decis\u00e3o que anulou suas condena\u00e7\u00f5es", "date": "10 de mar\u00e7o de 2021, 15h52", "quote_text": "Esse dia chegou com o voto do Fachin, de reconhecer que nunca teve crime cometido por mim, de reconhecer que nunca teve envolvimento meu com a Petrobras.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-apos-decisao-que-anulou-suas-condenacoes/"},
{"title": "Checamos o que disse Lula em discurso ap\u00f3s decis\u00e3o que anulou suas condena\u00e7\u00f5es", "date": "10 de mar\u00e7o de 2021, 15h52", "quote_text": "A gente fez as nossas refinarias serem padr\u00e3o mundial e a gente agora t\u00e1 importando gasolina dos EUA e \u00f3leo diesel dos EUA. N\u00e3o tem l\u00f3gica.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-apos-decisao-que-anulou-suas-condenacoes/"},
{"title": "Checamos o que disse Lula em discurso ap\u00f3s decis\u00e3o que anulou suas condena\u00e7\u00f5es", "date": "10 de mar\u00e7o de 2021, 15h52", "quote_text": "N\u00e3o tinha avi\u00e3o presidencial. Decidi comprar um avi\u00e3o.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-apos-decisao-que-anulou-suas-condenacoes/"},
{"title": "Mandetta falseia fatos sobre a sua gest\u00e3o na Sa\u00fade em depoimento \u00e0 CPI da Covid-19", "date": "4 de maio de 2021, 18h10", "quote_text": "M\u00e1scaras. Apenas m\u00e1scaras [exportamos para a It\u00e1lia]. 3 milh\u00f5es de m\u00e1scaras. (...) Respirador, n\u00e3o.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mandetta-falseia-fatos-sobre-sua-gestao-na-saude-em-depoimento-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Mandetta falseia fatos sobre a sua gest\u00e3o na Sa\u00fade em depoimento \u00e0 CPI da Covid-19", "date": "4 de maio de 2021, 18h10", "quote_text": "Em maio, depois de eu ter sa\u00eddo do minist\u00e9rio, \u00e9 que a primeira vacina come\u00e7a a ter o primeiro teste em humano, que \u00e9 a fase 2.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mandetta-falseia-fatos-sobre-sua-gestao-na-saude-em-depoimento-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Mandetta falseia fatos sobre a sua gest\u00e3o na Sa\u00fade em depoimento \u00e0 CPI da Covid-19", "date": "4 de maio de 2021, 18h10", "quote_text": "N\u00f3s s\u00f3 fizemos transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria depois do dia 24 de mar\u00e7o.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mandetta-falseia-fatos-sobre-sua-gestao-na-saude-em-depoimento-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Mandetta falseia fatos sobre a sua gest\u00e3o na Sa\u00fade em depoimento \u00e0 CPI da Covid-19", "date": "4 de maio de 2021, 18h10", "quote_text": "N\u00f3s combat\u00edamos naquela \u00e9poca [que esteve \u00e0 frente do minist\u00e9rio] a teoria de que cidades quentes, tropicais, n\u00e3o v\u00e3o ter problema. Eu alertava Manaus, tinha preocupa\u00e7\u00e3o com Cuiab\u00e1", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mandetta-falseia-fatos-sobre-sua-gestao-na-saude-em-depoimento-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Mandetta falseia fatos sobre a sua gest\u00e3o na Sa\u00fade em depoimento \u00e0 CPI da Covid-19", "date": "4 de maio de 2021, 18h10", "quote_text": "A \u00fanica coisa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cloroquina que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fez, ap\u00f3s a consulta ao CFM [Conselho Federal de Medicina] e aos conselheiros todos, era para o uso compassivo, quando n\u00e3o h\u00e1 outro recurso terap\u00eautico para pacientes graves", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mandetta-falseia-fatos-sobre-sua-gestao-na-saude-em-depoimento-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Mandetta falseia fatos sobre a sua gest\u00e3o na Sa\u00fade em depoimento \u00e0 CPI da Covid-19", "date": "4 de maio de 2021, 18h10", "quote_text": "Na minha \u00e9poca n\u00e3o foi oferecida [vacina]", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mandetta-falseia-fatos-sobre-sua-gestao-na-saude-em-depoimento-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "A estrat\u00e9gia de testagem [de Covid-19] foi um dos pilares do combate \u00e0 pandemia.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "Eu n\u00e3o recomendei o uso da cloroquina nenhuma vez.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "A distribui\u00e7\u00e3o de cloroquina [para povos ind\u00edgenas] \u00e9 normal para mal\u00e1ria, n\u00e3o para Covid-19. N\u00f3s n\u00e3o faz\u00edamos distribui\u00e7\u00e3o.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "A\u00e7\u00f5es do governo sobre 'tratamento precoce' e transpar\u00eancia contradizem Pazuello na CPI", "date": "20 de maio de 2021, 13h29", "quote_text": "Nunca foi escondido [o n\u00famero de \u00f3bitos de Covid-19].", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/acoes-do-governo-sobre-tratamento-precoce-e-transparencia-contradizem-pazuello-na-cpi/"},
{"title": "A\u00e7\u00f5es do governo sobre 'tratamento precoce' e transpar\u00eancia contradizem Pazuello na CPI", "date": "20 de maio de 2021, 13h29", "quote_text": "As medidas de isolamento n\u00e3o s\u00e3o, tamb\u00e9m, da mesma forma que outros medicamentos, outras a\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o cientificamente comprovadas.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/acoes-do-governo-sobre-tratamento-precoce-e-transparencia-contradizem-pazuello-na-cpi/"},
{"title": "A\u00e7\u00f5es do governo sobre 'tratamento precoce' e transpar\u00eancia contradizem Pazuello na CPI", "date": "20 de maio de 2021, 13h29", "quote_text": "S\u00f3 que n\u00f3s n\u00e3o pod\u00edamos comprar [a vacina da Pfizer] sem a autoriza\u00e7\u00e3o da lei.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/acoes-do-governo-sobre-tratamento-precoce-e-transparencia-contradizem-pazuello-na-cpi/"},
{"title": "A\u00e7\u00f5es do governo sobre 'tratamento precoce' e transpar\u00eancia contradizem Pazuello na CPI", "date": "20 de maio de 2021, 13h29", "quote_text": "Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de m\u00e1scaras, n\u00f3s tivemos vaiv\u00e9m do uso de m\u00e1scaras durante o ano todo. Da pr\u00f3pria OMS.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/acoes-do-governo-sobre-tratamento-precoce-e-transparencia-contradizem-pazuello-na-cpi/"},
{"title": "Em reuni\u00e3o ministerial, Bolsonaro falseia dado de desemprego e se contradiz sobre interfer\u00eancia no governo", "date": "22 de maio de 2020, 21h46", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/em-reuniao-ministerial-bolsonaro-falseia-dado-de-desemprego-e-se-contradiz-sobre-interferencia-no-governo/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Na CPI, Ernesto Ara\u00fajo mente ao dizer que n\u00e3o provocou atritos com a China", "date": "18 de maio de 2021, 11h10", "quote_text": "Manifestamos desde junho de 2020 a inten\u00e7\u00e3o de aderir ao cons\u00f3rcio Covax, da OMS, t\u00e3o logo essa iniciativa foi definida e dela participamos ativamente desde ent\u00e3o.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-ernesto-araujo-mente-ao-dizer-que-nao-provocou-atritos-com-china/"},
{"title": "Na CPI, Ernesto Ara\u00fajo mente ao dizer que n\u00e3o provocou atritos com a China", "date": "18 de maio de 2021, 11h10", "quote_text": "O Itamaraty executou a repatria\u00e7\u00e3o de mais de 38 mil brasileiros.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/na-cpi-ernesto-araujo-mente-ao-dizer-que-nao-provocou-atritos-com-china/"},
{"title": "Mayra Pinheiro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para defender cloroquina na CPI", "date": "25 de maio de 2021, 13h37", "quote_text": "Ao longo da sua exist\u00eancia, a OMS j\u00e1 fez recomenda\u00e7\u00f5es que s\u00e3o conden\u00e1veis, como, por exemplo, que mulheres portadoras de HIV amamentem seus filhos, sabendo do risco de transmiss\u00e3o...", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mayra-pinheiro-usa-informacoes-falsas-para-defender-cloroquina-na-cpi/"},
{"title": "Mayra Pinheiro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para defender cloroquina na CPI", "date": "25 de maio de 2021, 13h37", "quote_text": "Que essas medica\u00e7\u00f5es [hidroxicloroquina e cloroquina] t\u00eam a\u00e7\u00e3o antiviral? Sim, inclusive n\u00f3s temos publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas atestando isso desde 2005.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mayra-pinheiro-usa-informacoes-falsas-para-defender-cloroquina-na-cpi/"},
{"title": "Mayra Pinheiro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para defender cloroquina na CPI", "date": "25 de maio de 2021, 13h37", "quote_text": "A gente [Minist\u00e9rio da Sa\u00fade] mant\u00e9m um reposit\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es sobre as evid\u00eancias que surgem todos os dias no mundo [sobre a Covid-19].", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mayra-pinheiro-usa-informacoes-falsas-para-defender-cloroquina-na-cpi/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "A Su\u00e9cia \u00e9 um dos pa\u00edses com mais de 10 milh\u00f5es de habitantes que menos mortes teve.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "No Rio de Janeiro, no in\u00edcio de junho [de 2020], n\u00e3o tinha ningu\u00e9m nos postos de sa\u00fade nem nos hospitais com Covid; depois come\u00e7ou a subir de novo.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "Eu nunca desdenhei a vacina [contra Covid-19].", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "O surgimento de novas variantes, que n\u00e3o tinha acontecido nas outras pandemias.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "Bolsonaro nega orienta\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia e distorce informa\u00e7\u00f5es para minimizar pandemia", "date": "24 de mar\u00e7o de 2020, 20h25", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/bolsonaro-nega-orientacoes-da-ciencia-e-distorce-informacoes-para-minimizar-pandemia/"},
{"title": "Citados em relat\u00f3rio da CPI da Covid-19 deram ao menos 85 declara\u00e7\u00f5es enganosas \u00e0 comiss\u00e3o", "date": "20 de outubro de 2021, 16h23", "quote_text": "Nunca neguei ou duvidei da doen\u00e7a [Covid-19] - ", "status": "EXAGERADO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/citados-em-relatorio-da-cpi-da-covid-19-deram-ao-menos-85-declaracoes-enganosas-a-comissao/"},
{"title": "Citados em relat\u00f3rio da CPI da Covid-19 deram ao menos 85 declara\u00e7\u00f5es enganosas \u00e0 comiss\u00e3o", "date": "20 de outubro de 2021, 16h23", "quote_text": "....elas [vacinas contra Covid-19] ainda hoje se encontram em est\u00e1gio experimental\u2026 - ", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/citados-em-relatorio-da-cpi-da-covid-19-deram-ao-menos-85-declaracoes-enganosas-a-comissao/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "Bolsonaro promete provas de fraude, mas apresenta alega\u00e7\u00f5es j\u00e1 desmentidas sobre as urnas eletr\u00f4nicas", "date": "29 de julho de 2021, 21h42", "quote_text": "Por que tem um hacker preso que entrou nos computadores do TSE...", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/bolsonaro-promete-provas-de-fraude-mas-apresenta-alegacoes-ja-desmentidas-sobre-urnas-eletronicas/"},
{"title": "Em entrevista ao podcast Podpah, Lula erra ao citar dados sobre fome e legado do PT na economia", "date": "3 de dezembro de 2021, 18h21", "quote_text": "Quando eu cheguei na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a infla\u00e7\u00e3o estava 12%, e o desemprego estava 12%.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-lula-entrevista-podcast-podpah/"},
{"title": "As checagens do debate da TV Cultura com os candidatos \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo", "date": "12 de novembro de 2020, 19h00", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checagens-do-debate-da-tv-cultura-com-os-candidatos-prefeitura-de-sao-paulo/"},
{"title": "Wajngarten se defende na CPI da Covid com informa\u00e7\u00f5es falsas sobre vacina e distanciamento", "date": "12 de maio de 2021, 13h20", "quote_text": "\r\n", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/wajngarten-se-defende-na-cpi-da-covid-com-informacoes-falsas-sobre-vacina-e-distanciamento/"},
{"title": "Checamos o que disse Lula em discurso ap\u00f3s decis\u00e3o que anulou suas condena\u00e7\u00f5es", "date": "10 de mar\u00e7o de 2021, 15h52", "quote_text": "Nunca teve um presidente que investisse no Ex\u00e9rcito como eu investi.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-apos-decisao-que-anulou-suas-condenacoes/"},
{"title": "Checamos o que disse Lula em discurso ap\u00f3s decis\u00e3o que anulou suas condena\u00e7\u00f5es", "date": "10 de mar\u00e7o de 2021, 15h52", "quote_text": "Eu fui proibido de visitar meu irm\u00e3o dentro de um caix\u00e3o.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-apos-decisao-que-anulou-suas-condenacoes/"},
{"title": "Checamos o que disse Lula em discurso ap\u00f3s decis\u00e3o que anulou suas condena\u00e7\u00f5es", "date": "10 de mar\u00e7o de 2021, 15h52", "quote_text": "No nosso governo, a Petrobras se tornou a quarta maior empresa de energia do mundo.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-apos-decisao-que-anulou-suas-condenacoes/"},
{"title": "Checamos o que disse Lula em discurso ap\u00f3s decis\u00e3o que anulou suas condena\u00e7\u00f5es", "date": "10 de mar\u00e7o de 2021, 15h52", "quote_text": "Eu era presidente da Rep\u00fablica, a gente vacinou 83 milh\u00f5es de brasileiros [contra H1N1] em tr\u00eas meses.", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-apos-decisao-que-anulou-suas-condenacoes/"},
{"title": "Mandetta falseia fatos sobre a sua gest\u00e3o na Sa\u00fade em depoimento \u00e0 CPI da Covid-19", "date": "4 de maio de 2021, 18h10", "quote_text": "N\u00f3s estamos em 410 mil [\u00f3bitos por Covid-19], ele [Osmar Terra] previu 800", "status": "VERDADEIRO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/mandetta-falseia-fatos-sobre-sua-gestao-na-saude-em-depoimento-cpi-da-covid-19/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "O aplicativo [TrateCov] (...) nunca entrou em opera\u00e7\u00e3o, ele foi apenas apresentado o prot\u00f3tipo em desenvolvimento e foi copiado por algu\u00e9m.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "Ent\u00e3o, n\u00f3s us\u00e1vamos as posi\u00e7\u00f5es da OMS [sobre distanciamento social] para amparar nosso processo decis\u00f3rio.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "A decis\u00e3o do STF em abril de 2020 limitou ainda mais a atua\u00e7\u00e3o do governo federal nessas a\u00e7\u00f5es [de sa\u00fade no combate \u00e0 pandemia]. Assim, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade interferir na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es sem usurpar as compet\u00eancias dos estados e munic\u00edpios.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "A cloroquina \u00e9 um antiviral...", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "Em abril, eu estava em Manaus. No final de mar\u00e7o, come\u00e7o de abril, foi feito o famigerado estudo, em Manaus, com cloroquina em altas doses na fase aguda. Foram 20 mortos, 22 mortos. Foi um esc\u00e2ndalo.", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "\r\n", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "Pazuello mente \u00e0 CPI ao dizer que Bolsonaro n\u00e3o interferiu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "date": "19 de maio de 2021, 12h07", "quote_text": "Hoje, o Brasil figura entre os pa\u00edses que mais imunizaram do mundo. Ficamos apenas atr\u00e1s dos EUA, China e \u00cdndia.", "status": "IMPRECISO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/pazuello-mente-cpi-ao-dizer-que-bolsonaro-nao-interferiu-no-ministerio-da-saude/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Osmar Terra mente \u00e0 CPI ao falar de imunidade de rebanho e decis\u00f5es do STF", "date": "22 de junho de 2021, 12h09", "quote_text": "A proposta do Imperial College, que fez essa previs\u00e3o apocal\u00edptica de que iriam morrer 40 milh\u00f5es, 50 milh\u00f5es, e que iria ser pior que a gripe espanhola, foi a supress\u00e3o. O que \u00e9 a supress\u00e3o? A supress\u00e3o \u00e9 trancar todo mundo em casa por 18 meses \u2013 eu tenho os textos do Imperial College \u2013 at\u00e9 encontrar a vacina.", "status": "EXAGERADO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/osmar-terra-mente-cpi-ao-falar-de-imunidade-de-rebanho-e-decisoes-do-stf/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "As declara\u00e7\u00f5es dos candidatos \u00e0 Prefeitura do Rio, checadas", "date": "14 de novembro de 2020, 15h33", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/declaracoes-candidatos-prefeitura-rio-checadas/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"},
{"title": "Todas as declara\u00e7\u00f5es checadas de Paes e Crivella", "date": "28 de novembro de 2020, 14h31", "quote_text": "\r\n", "status": "FALSO", "url": "https://www.aosfatos.org/noticias/veja-todas-falas-checadas-de-paes-e-crivella/"}
]